澳洲士兵疑「行刑式」槍殺平民影片曝光

一名澳洲特種部隊士兵涉嫌在戰地、近距離槍殺一名手無寸鐵的阿富汗男子，國防部長對該段影片表示「深感不安」。

澳洲廣播公司（ABC）在時事節目《四角》（Four Corners）上，播放一段2012年5月拍攝的影片。這段影片是由另一名特種部隊士兵的頭盔鏡頭攝製，顯示一名澳洲士兵在麥田中，槍殺一名阿富汗男子的情況。

退役特種部隊士兵Braden Chapman在節目上表示，他被調派阿富汗期間，曾目擊三次類似事件。

在影片中，一位澳洲士兵用槍指向一名躺在地上的阿富汗男子。據畫面顯示，該名男子看似手無寸鐵，只拿著一串疑似祈禱念珠的東西。

該名士兵三度向他的指揮官高呼：「你是否想我幹掉這個XX嗎？」隨後便在距離不足兩米範圍下，向他開了三槍。

國防部長雷諾茲在聲明中表示：「我對今晚（3月16日）《四角》時事節目播放的內容深感不安」。

她指會堅定地支持澳洲國防軍就澳洲特種部隊、在2005至2016年間的阿富汗行動展開調查。

同香港皇軍一齊落地獄

警務人員子女關注組

read

又係美國

香港都有啊

又係香港警犬